#Диплом 

1. Обязательно закрыть сессию - получить все подписи в зачетке. Идёте к замдеку, он ставит печать на 8 семестре;
	Чтобы получить печать, зачетка должна выглядеть так:
	![[Зачетка сразу после сессии.pdf]]
2. Прописываете тему ВКР на 37 странице;
![[IMG_20230417_140221.jpg]]
3. Идёте в деканат каб. 312ю к инспектору по дипломам. Берете бланки *Направление на защиту диплома* и *Черновик диплома*.  На двери весит образец заполнения. Группу, по идее, надо указывать *ИУ5-5*, а не *ИУ5-85Б*
![[IMG_20230417_140256.jpg]]

Руководитель ВКР - это научный руководитель: в зачетке стр. 37 и Направлении.

Канев: пример отзыва
  > Усынин Ю.А. регулярно и добросовестно выполнял работу над дипломным проектом. Своевременно прошел все смотры. Провел сравнительный анализ архитектур нейронных сетей для мобильных приложений и представил результаты, выступив на конференции "Искусственный интеллект в автоматизированных системах управления и обработки данных. ИИАСУ'22" с соответствующим докладом. Получил практические навыки разработки мобильных приложений на Android. Считаю, что Юрий заслуживает высокой оценки и присвоения квалификации бакалавра.


>🔸 Отзыв и все подписи на всех документах должны быть получены до того, как ты заходишь к комиссии защищаться.

*Черновик диплома* - это тот, который мы заполняли согласен/не согласен ранее - [[Предварительная сверка диплома]]. В нём нужно проставить за текущую сессию и пересчитать проценты:  
- ЭУвАСОИУ;
- Эксплуатация АСОИУ;
- Преддипломная практика;
- НИР. Оценка за НИР - одна - за НИР последнего семестра.
Суммарно получится 39 оценок.  При подсчёте процентов округляйте до целого по правилам математике. Проверка; в сумме 100%.

4. Возвращаетесь обратно в 312ю. Если все правильно, отдаете черновик диплома, сдаете зачетку. Направление остается с Вами до защиты. Бежите получать отзыв и подписи.
